其實香港的確無三權分立

林鄭無講錯
香港既「行政主導」體制，就係繼承自殖民地時期既港督獨裁
所以香港一直都係行緊殖民體制，香港事實上就係中國殖民地
三權分立只係香港人既理想，從來未係制度上真正實現過
「民主回歸」亦從來只係幻想，既然係殖民地體制，又點可能民主？
可以同外國啲左膠咁講，香港人要既就係去殖化

國安，開門

終於有人講了

其實香港嘅政治體制一直被詬病就係行政主導呢個問題，做唔到真正三權分立。三權分立講緊三權嘅power能互相制衡，但立法權其實弱勢到不行。

根據《基本法》第七十四條，議員提出嘅議案係不可涉及公共開支或政治體制或政府運作的法案，否則在提出前必須得到行政長官的書面同意。而且，議員議案係要經過分組點票，兩邊都過半數先通過。

印象中由回歸起計，好似只得一條議員議案通過到

根本由day 1開始，中共就打算將英治殖民體制延續落去
所以就透過基本法設定「行政主導」呢樣野，將特區政府設定為一個殖民地式既威權政府
香港人從來未擺脫過殖民體制統治

Push

所以

習近平=皇帝

林鄭=總督

睇我user name就知

事實咪就係咁
從來未見過殖民地可以有民主

97前，係聽英國話，但終審再上係樞密院，一樣三權分立。97後，人大取代左樞密院，自然變成人治。

簡單來講，舊宗主國有三權分立，香港自然可以三權分立。咁新宗主國無三權分立，香港咪無囉。

泛民：有㗎，在心中